% @Source Déclic
% @Difficulté 2
On considère la fonction $f$ définie sur \R par \[f(x)=(3x-2)^2-49\]
On note $\mathcal C$ sa courbe représentative dans le plan muni d'un repère. 
\begin{enumerate}
    \item Déterminer, pour tout réel $x$ :
    \begin{enumerate}
      \item la forme développée et réduite de $f(x)$ ;
      \item une forme factorisée de $f(x)$.
    \end{enumerate}
  \item Pour chacune des questions suivantes, indiquer puis utiliser la forme la plus adaptée pour y répondre.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer l'image de $\frac{2}{3}$ par la fonction $f$.
    \item Déterminer les coordonnées des points d'intersection de $\mathcal C$ avec l'axe des ordonnées.
    \item Déterminer les antécédents de $0$ par la fonction $f$.
    \item Le point $A\nuplet{4 51}$ appartient-il à la courbe $\mathcal C$~? 
    \item Déterminer les abscisses des point d'ordonnée $15$ de la courbe $\mathcal C$~?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}